Когда придет моя пора
И смерть увижу пред очами,
Несись забвенье вкруг одра
И вей мне сладостно крылами!

Толпы наследников, друзей,
Не нужно слез мне, ни желаний,
И дев заплаканных речей,
Ни чувств, ни ложных воздыханий.

Но тихо в землю положи
Меня без пышного конвоя;
Я час, столь сладкий для души,
Не отравлю друзей слезой.

Но ах, Любовь! хотя б на миг
Могла ты вновь взглянуть умильно;
Могла владеть душой живых,
Как тем, кто спит в тиши могильной.

Когда бы милое чело
Твое, о Хлоя! оглянулось;
Я позабыл бы, что прошло:
Тебе б страданье улыбнулось.

Но тщетно все! — Любовь, краса,
Как дух пройдут, умчатся вечно,
И дев обманчивых слеза
И к мертвецам бесчеловечна!

Так будь же тих мои смертный час,
Чужд вздохов, позднего стенанья;
Пусть сонм смертей застигнет нас,
Среди счастливого незнанья!
